 asseguradas as promoções na inatividade ao cargo emprego posto ou graduação a que teriam direito se estivessem em serviço ativo obedecidos os prazos de permanência em atividade previstos nas leis e regulamentos vigentes respeitadas as características e peculiaridades das carreiras dos servidores públicos civis e militares e observados os respectivos regimes jurídicos  